[
    {
        "question": "Conceitos básicos de informática: Qual das seguintes opções é considerada um dispositivo de entrada?",
        "choices": [
            "a) Monitor",
            "b) Impressora",
            "c) Teclado",
            "d) Alto-falante"
        ],
        "answer": "c) Teclado"
    },
    {
        "question": "Componentes básicos de um computador: Qual componente é essencial para o funcionamento do software em um computador?",
        "choices": [
            "a) Mouse",
            "b) Hardware",
            "c) Monitor",
            "d) Impressora"
        ],
        "answer": "b) Hardware"
    },
    {
        "question": "Arquitetura básica de computadores e dispositivos periféricos: Qual dos seguintes é considerado um dispositivo periférico?",
        "choices": [
            "a) CPU",
            "b) RAM",
            "c) Scanner",
            "d) Chipset"
        ],
        "answer": "c) Scanner"
    },
    {
        "question": "Dispositivos de armazenamento e cópia de segurança: Qual dos seguintes dispositivos é mais comumente usado para realizar cópias de segurança (backup)?",
        "choices": [
            "a) Teclado",
            "b) Disco rígido externo",
            "c) Monitor",
            "d) Mouse"
        ],
        "answer": "b) Disco rígido externo"
    },
    {
        "question": "Noções do sistema operacional Windows: No Windows 10, qual recurso permite a organização de janelas lado a lado na mesma tela com facilidade?",
        "choices": [
            "a) Cortana",
            "b) Aero Shake",
            "c) Snap Assist",
            "d) Task View"
        ],
        "answer": "c) Snap Assist"
    },
    {
        "question": "Conceitos de organização e gerenciamento de arquivos e pastas: No Windows, qual é a função da pasta \"Documentos\"?",
        "choices": [
            "a) Armazenar os arquivos temporários do sistema",
            "b) Guardar programas instalados",
            "c) Organizar documentos pessoais do usuário",
            "d) Armazenar arquivos de configuração do sistema"
        ],
        "answer": "c) Organizar documentos pessoais do usuário"
    },
    {
        "question": "Conceitos básicos de internet: O que é um navegador web?",
        "choices": [
            "a) Um dispositivo para conectar seu computador à internet",
            "b) Um programa que permite acessar e visualizar páginas na internet",
            "c) Um serviço de e-mail",
            "d) Um tipo de vírus de computador"
        ],
        "answer": "b) Um programa que permite acessar e visualizar páginas na internet"
    },
    {
        "question": "Conceitos básicos de informática: Qual é o principal propósito de um sistema operacional?",
        "choices": [
            "a) Gereciar a conexão à internet",
            "b) Criar documentos de texto",
            "c) Gerenciar os recursos do hardware e promover uma base para os aplicativos de software",
            "d) Fornecer jogos e entretenimento"
        ],
        "answer": "c) Gerenciar os recursos do hardware e prover uma base para os aplicativos de software"
    },
    {
        "question": "Componentes básicos de um computador: O que é software?",
        "choices": [
            "a) Dispositivos físicos que compõem o computador",
            "b) Programas e sistemas operacionais usados pelo computador",
            "c) A parte externa do computador, como teclado e mouse",
            "d) Circuitos internos do computador"
        ],
        "answer": "b) Programas e sistemas operacionais usados pelo computador"
    },
    {
        "question": "Arquitetura básica de computadores e dispositivos periféricos: O que é a CPU?",
        "choices": [
            "a) Um dispositivo de armazenamento de dados",
            "b) O gabinete que contém o computador",
            "c) O cérebro do computador, responsável por processar instruções",
            "d) Um dispositivo de entrada"
        ],
        "answer": "c)O cérebro do computador, responsável por processar instruções"
    },
    {
        "question": "Dispositivos de armazenamento e cópia de segurança: O que é um SSD?",
        "choices": [
            "a) Um tipo de monitor",
            "b) Uma nova geração de processador",
            "c) Uma unidade de disco rígido",
            "d) Uma unidade de estado sólido para armazenamento de dados"
        ],
        "answer": "d)Uma unidade de estado sólido para armazenamento de dados"
    },
    {
        "question": "Edição de textos, planilhas e demais documentos utilizando o Microsoft 365 (Office): No Excel, qual função você usaria para calcular a média de um conjunto de números?",
        "choices": [
            "a) SOMA()",
            "b) MED()",
            "c) MÉDIA()",
            "d) CONCATENAR()"
        ],
        "answer": "c) MÉDIA()"
    },
    {
        "question": "Conceitos básicos de informática: O que é um byte?",
        "choices": [
            "a) Uma unidade de medida de velocidade de Internet",
            "b) Um dispositivo de entrada",
            "c) Uma unidade de medida de capacidade de armazenamento de dados",
            "d) Um tipo de software"
        ],
        "answer": "c) Uma unidade de medida de capacidade de armazenamento de dados"
    },
    {
        "question": "Conceitos de organização e gerenciamento de arquivos e pastas:  No contexto de sistemas operacionais, o que é uma “pasta”?",
        "choices": [
            "a) Um local na rede para compartilhamento de arquivos",
            "b) Uma ferramenta de desenho em um programa de edição de imagens",
            "c) Uma unidade de armazenamento físico",
            "d) Um local no disco rígido onde são armazenados arquivos relacionados"
        ],
        "answer": "d) Um local no disco rígido onde são armazenados arquivos relacionados"
    },
    {
        "question": "Noções do sistema operacional Windows: Como você pode acessar o Gerenciador de Tarefas no Windows?",
        "choices": [
            "a) Pressionando Ctrl + Alt + Del",
            "b) Clicando com o botão direito no desktop",
            "c) Através do Painel de Controle",
            "d) Digitando “gerenciador” na busca do menu Iniciar"
        ],
        "answer": "a) Pressionando Ctrl + Alt + Del"
    },
    {
        "question": "Conceitos de organização e gerenciamento de arquivos e pastas:  No Windows, qual extensão de arquivo é comumente associada aos documentos do Word??",
        "choices": [
            "a) .xls",
            "b) .docx",
            "c) .pptx",
            "d) .pdf"
        ],
        "answer": "b) .docx"
    },
    {
        "question": "Conceitos básicos de internet: O que é um URL?",
        "choices": [
            "a) Um tipo de vírus de computador",
            "b) Um programa de edição de texto",
            "c) O endereço de uma página na Internet",
            "d) Uma forma de criptografia de dados"
        ],
        "answer": "c) O endereço de uma página na Internet"
    },
    {
        "question": "Edição de textos, planilhas e demais documentos utilizando o Microsoft 365 (Office): No Microsoft Word, qual recurso você usaria para corrigir automaticamente palavras comuns digitadas incorretamente?",
        "choices": [
            "a) AutoFormatação",
            "b) Corretor Ortográfico",
            "c) AutoCorreção",
            "d) Localizar e Substituir"
        ],
        "answer": "c) AutoCorreção"
    }
    
]
